入黎講下自己的加薪歷程

2017 FG

14k (2017年)> 16k (2019年) >22k(最近轉工）

酒店業

17fg

12k (2018)-->0k(2019)

15k=>18k=>23k=>30k(so)=>38k(am)=>55k(m)

10k>18.5k>25k>32k>45k>60k>100k>135k>200k

14grad

8k > 10k > 14k > 17k > 25k

轉緊工？

巴打邊行

50k>

14K>22K>12.5K

2015 14k
2016 15k
2017 21k(轉工)
2018 30k (轉工)

16fg
13K>15K>16K

14 grad
18k->16k->24k->42k

2015 hd grad
2015: 14.8k
2016: 16.5k
2017: 18.3k
2018: 19.5k
2019: 21.5k (公務員）

14fg
11k>12.5k>15k>18k>20.5k>24k
IT狗

一睇就知big4價

2017出嚟做嘢
個陣讀緊HD
6/201714k
2/2018 14.5k
8/2018 15.5k
1/2019 16.4k
5/2019 21.5k

13k>16k
2018 fg

22k>28k>36k>48k>55k
12 grad

上面無個係合資格連登仔

12k>13.5k>16k>18k>23k>31k(終於的起心肝轉工)
13grad

13>14.5>18>20>22

12.5K 1~2年
15.5K 3年
18K 4年
23K 5年
27K 6年
31.5K 7年

同一份工 升左5次 厭惡性工作

15年grad
16k -> 2k -> 70k

14k➡️15k➡️17k➡️20k➡️22k

咁本事 個個做幾年就三皮...

等睇幾年轉到十幾萬

17 grad
17-18 17k
18-19 22k
now 連b仔 27k

16 Grad
10K ，二年加咗三次人工，狗工黎唔做到入院都唔加
加到13K走 -> 轉工14K，想轉埋行

18 grad
2019-2 14k
2019-4 15k

Ws to?

等睇50k開始

18fg
22k-> 28k

2k->4k>8k->16k->32k->64k->128k->256k->512k->1024k->2048k

17 fg

14k > 15.5k > 20k

11FG
10.5k > 14k > 19k > 22k > 28k > 36k > 40k > 50k > 51.8k

13k->15k->18k->20k->22k>23k
轉工
27k
轉工
31k

13 14 15 18 21
it狗

點解個個都咁低人工，又話連登仔fg 50k嘅

500k—>1m

17：16k
18::18.5k
19:22k

入政府工？

18fg
13k>60k(daddy公司)

13fg
8K（文員）
11k(轉行醫院）
10.5k(轉行酒店）
11.5k(轉行銀行）
16k

10.2K>11.2k>12.2k>13.5>19k>21.5k

魚唔過塘唔肥 要轉工人工先有大升幅

個個都2-3年轉一次工

15fg先岩 打錯

16 FG
14-18-23-28-35
之後應該一年加得一兩千

17FG
10k 入職 11k 12k 14k 轉工
17k now

17 fg
13k->18k->28k

2013 11k
2014 14.5k
2016 16k
2017 18k
2018 21k
2019 24k（診所姑娘）
轉過4份工 發現都係魚唔過塘唔會肥

Survey dog

13 fg
11k
13k (轉工）
16k (轉部門）
18.5 (升職）
19 （轉工）
31k (升職）

8k> 13k> 8k

14grad
12k>16k>24k>31k>40k

7.5k
9k
23k(公務員）

冇人講做咩行業呀嘛, 如果要人開出黎, 其實一係ENGINE, 一係FINANCE 一係升M

17fg

12.5k
17k
35k

14 中六 8k
15 12k
讀hd
17 hd fg 14k
18 17k
19 18k

07 8000
19 30000

19FG 50k

16 FG
17>19 >22 >43 (2年半)

準備降薪轉工

2014 grad 9k > 11k> 14k (promotion)>24k (promotion) > 45k (政府） > 51k now

2009 9k
2012 12k
2015 18k
2017 23k
2018 40k
2019 49k

04年畢業

7.5k>8.5k>10.5k>13.5k>20k>23.5k(開始跳pt而家32k)

諗返起都唔個自己呢十幾年做左咩鳩

身1份工時薪$20>
第2份工時薪$34>時薪$42>
第3份工月薪$10k>
第4份月薪$13k>
第5份工月薪$20k>月薪$30k

16k (15fg)
18k (16/17)
被layoff, 同年join gov
30k (17/18 公務員)
33k (18/19 ..)

20k>21.5k>23k>27k>29.5k>31.5k>33k>35k
14grad

18 grad
22k > 18k

9k -> 15k -> 17k -> 19k -> 31k

18k(admin)> 22k(so) >25k (am)(24歲)

18 fg 19k it dog
而加等緊加人工再走

(FG)2014 252k/yr
2015 340k/yr
2016 418k/yr
2017 500k/yr
2018 680k/yr
2019 716k/yr

I love my wife

15fg
23k->27k->30k->35k(轉左工)

打曲果班一出來都20啦
你做乜

10>15>19>26>30>50~60

hkt 師兄?

2016年3月開始返FT，24

2016-11k basic(5-6k allowance)
2017年尾-18k basic(3-4k allowance)
2019轉工-23k basic(allowance未知）
慶幸係今日有小小運，有job接黎做，外快收入多左

17 Nov 18.5k -> 裁員
18 Feb 20k （新工）
18 May 20.3k （過試用）
18 Oct 23.5k （轉新工）
19 Apr 25k（續約 再加多三日年假）

17grad
(10k) >18轉工 (13k)

Engine出名加得慢
但起薪算唔錯
樓上班人個個三級跳唔知咩工
Engine起薪普遍都20k但每年加得2k到
跳槽都唔會特別多
點似得上面班人跳一跳加10k

11grad
11k
13k
19k轉工
28k轉工
31.5k
15k自僱

得堆數字 叫乜撚野歷程

SALES RM 彈彈彈其實好快, 口浪過油就得, 但係一個大浪CUM 埋黎就全部收皮, 正宗好天斬埋落雨柴

17 12k
18 11k
19 22k

2016 grad
10>9.5>12>16

2015 hd grad
2015-2016 around 14-15K
2016-2018 around 16.5k
2018 做左一陣廢青 後尾有份做左三個月 around 15-16K
Now 14K 做HEA工

18fg

8k (Apr) -> 12.6k (jul) -> 15.8k (Sep) -> 18.8k (Dec)
-> 23k ( 19 Mar)

唔係做讀個行

08 grad，製造業，打過4份工。
7.7k -> 8k
10k -> 12.5k -> 14k
14k -> 16k
16k -> 18.5k -> 21k -> 25k -> 29k -> 33k -> 37k

撞正08海嘯，第一口價已經輸一大截，當年有工你番都偷笑，加上工種問題，香港地做實業既老闆都唔會發大達，何況係打工既。

2018 hd
2019 第一份工 16k
而家第二份 19k

吹水大會

16k>16.5k冇升職就走>23k轉左field>27k轉左field>22k轉field

你終於辭撚左工
我未撚辭，屌佢真係唔會加我
老閪都走人啦今次

16 FG
12k > 15k > 19k > 21k

得堆數字 有咩討論價值

正常都係
人工先會加得多

政府工？

11 > 10 > 14(2015) > 15.5(2016) > 18(2017) > 21(2018) > 19 > 25(2019)

啲人唔打時期係有咩意思

12K>14K>17K>18K>20K

3/2019 2k+2k
4/2019 2k+1k

fg 50k

2017fg 13k
2018 16k
2019 20k
不過有出差、平時交通同飯錢補貼
每月再多幾k

10年 10k> 15年15年> 17年-19年 23k

18fg 呢家15k

18fg

14k→16k

Justify 到根本冇人care 你上一份做左幾耐
e.g. 而家果份underpaid，公司細，福利差 etc.

2016 12k > 2017 轉工16k > 2017做左半年加人工18k >
2018 26k

2010 fg (政府資助$8000 scheme)

2012 banking $35k

2019 公墓員連housing+OT $105k

0k->220k
ps中左6合彩

13.5
16.5
18.5
20.5
33.5 跳
37
準備跳42

670k (fg)—> 1m

Ive 2013。 10k aqs>2014 15k apc 轉工 >2015 17k apc加人工 > 2016 20k apc加人工 > 2017 28k pc 轉工 ＞2018 32k pc加人工 > 2019 27k AI 轉工

2014 HD GRAD(讀PT DEGREE) (AE仔): 15K
2015:16K
2016:17K
2017:18K
2018:20K
2019(PT DEGREE GRAD) (升左做E):26K

轉工加8K

要幾多年?

7,000>7,200＞轉工8,500＞8,750＞轉工10,000＞11,000＞12,000＞轉工13,000＞13,260>轉工17,000＞18,700＞19,600＞20,300

垃圾會計文員

每年加7-10%

15 grad
18k/38k/44k/61k

2008 做野
6.5k->7.5k->9k->讀U->fg 28k->42k->50k now

06 grad, sars後
5.5k , now 45k
最撚慘係80後
頭幾年係白過

2017 grad IT dog

16k > (2019轉工）23k

16grad
15.5k, 17.5k, 19.5k, 22k (34k include bonus)

2010 FG(0k) > 2011 退休(30k)

12 grad
18K > 40K >30K (轉行)> 70K (轉行)

佢哋話，做3個月就夠經驗升職啦

1年轉一次咪算loyal 囉

14 grad
14 13.5k
15 14.5k
16 15k
17 22k 轉
18 23.5k
18 37.5k 轉
19 39.5k

屌 個個連登仔真係坐底都搵30k+

唔撚怪得個樓市唔撚會跌

11年出黎做野

9k-10k-11k-12k-13.5k
轉工
15.xk-17.xk-18.xk-19.xk-20k左右
轉工
21k
轉工
24k-25k
轉工
24k
轉工
19.5k
轉工
22.5k-23.2k
轉工
28k

利申：爛鳩廚房佬

18 fg
14k試用
16k試用後
今個月開始17k

利申 工程狗

13k
14k
15k
22k
30-80k

fg 10.5k (2005)
8.5k (2006)
12k(2007)
15.5k(2009)
28k(2012)
49k(2019)
42k(2019)

8k-fg
10k-升職
12k
14k-轉工
18k-升職
19.5k
30k轉工
36k
40.5k

三份工，各做3年都係IT Dog

14 grad
15K>18K>19K>23K>34K>42K

12 fg
9k > 16k > 20k > 24k >35k > 55k

同行，撈咗五年24.5k都係想轉工巴打轉咗去咩政府部門

13 fg :20k
14: 12k
15: 18k
16-18: 20-22k
19:30k

2010 10k lab dog
2011 11k lab dog
2012 16k medical
2013 22k
2017 45k Govt
2019 56k

利申，做過３個行業
教練＞物管＞政府

記得之前有巴打開post話自己u grad後做marketing 10年40k，勁多留言話佢廢搵得少，睇到好心upsars同金融海嘯嗰期grad嘅真係有人請都偷笑，宜家d u grad一出嚟經已係我做咗幾年嘅人工好羨慕又好心up

fg 50k去晒邊

你廢姐 正常FG做3,4年點會冇30K

係得80後先會明
果幾年計埋還loan錢即情唔知做離為緊乜

2012 12k
2013 16k
2014 24k
2015 12k
2016 35k
2018 44k

好難再上了

14年FG
10K>12K>13K>16K>NOW 17K

17: 12.5k> ~13k
18: ~14k> ~14.5k
19: ~17k

另計每月大概3k津貼同雙糧

垃圾科物管狗

做銀行？

GF 22k,->20k->0->100k

不是

18fg
13k -> 而家15k

咩工

16 FG

第一份工 1年8個月 17K > 19K Analyst
第二份工 9個月 30K Analyst
而家份工 40K Assistant Mgr

類似

幾歲開始讀u

你地會計埋double pay & bonus 再除番一年 既月薪定basic salary?

24

05/16 12.5k
09/16 13.5k(轉工）
02/17 15k
10/17 16.5k
02/18 18.5k
10/18 20k(轉工）
04/19 26k(轉工）

15 grad
15 14k
17 18k
18 35k
19 45k

邊行7年升5次

12 grad

12 21k
13 23k
14 25k
15 27k
16 29k
17 31k
18 33k
19 42k

20去到70可以點做到

轉工定升職 次次都4、5k咁加

做邊行

呢個情況係咪去到30歲好定
30後要成日轉好似好難比你上m

13fg
20k > 22k > 50k > 55k > 65k> 75k

11 fg
2010 6.7k
2010 7.2k(轉工)
2011 9.7k (升職)
2012 11.9k (轉工)
2014 14k (轉工)
2015 15k, 2016 16k (轉工)
2017 16k, 2018 18k

18fg

18k -> 20k -> 23k

2019fg 50k

IT狗, 16grad
14k > 15K > 21K > 26K

12k 點知過唔到試用期，咁唯有再搵過份工啦
搵搵下就搵到份18k,最近仲加到20k

呢度有無人試過過唔到試用期，之後搵過另一份工人工仲高左？

18k->19k->21k->23k->33k->40k->60k

咩工黎？

過唔到試用期果份係某間米芝蓮餐廳既侍應
之後果份都係侍應，不過就無米芝蓮

17grad
30k 44k 48k

14K, 15K, 16K.............82K.

20年間。

12k>12.8k>13.5k>0

Hd入technical grade 岩曬啦
13年後4萬5頂薪 輕鬆中產

陰公，一個標準連登仔都無

大大聲打薪金既一定係勁人架嘛
以前睇大學post 夠全部人都利申大學生
唔通真係全部人都咁勁咩
加油啦大家

13 ive grad
11.5k > 12.4k > 14.6k > 17k > 18.2k > 19.1k > 21.8k > 轉工 27k > 28k

Law/surveying/architect?

10 9k
11 13k
12 15k
14 26k
16 36k
17 48k
18 55k

06 grad

9k-> 11k->13k->15k->25k->35k->40k-> 48k-> 55k

係份履歷寫左有上連登2年經驗offer即刻15k>50k

17 grad 13.5 > 18

30k -> 28k -> 30k -> 32k

如果轉工只係跳3K係唔係好on9

過左試用有得再加架嗎

其實唔算差

唔知過左仲有無

其實加人工過程係轉工多定留返係公司多

因為我舊腦細太仆街
所以我立定決心走無諗過加幾多就走
利伸
16Grad
15K > 18K > 19K > 22K轉工

正常每年都會salary review

50K >75K(3個月後)>100K (2個月後)>1000K(一年後)>10000K(一個月後)>退休(3個月後)

小跳就留返係公司 大跳就轉工或者考到牌之類嘅嘢

pxxw?

2014 fg

26k 而家40k

睇呢個post就知點解樓市跌唔落

就係你呢d搞低曬討論質素

利申 上年grad 30k -> 33k

14fg
it狗

13，15.5，27，28.5，39，41

爸打有無諗過去搞棟篤笑？

03fg 3.2k
04 加左2百，3.4k
05 轉工12k
06被獵頭 34k
07年轉行 25k
至09年自資開公司，接近一年無出糧
10年公司開始賺錢，因為頂左一年頂唔順，年頭同時幫另一間公司做野，月收150k, 另有200萬獎金
11年自己公司每月有接近五十萬利潤，出面除左之前150k個份工，我亦接左兩單長pt, 大概50k一個月
至17年到18年中公司突然無野做，其他工作我亦相繼辭任，食糧一年多
18另開新公司，暫時每月大概12萬收入，入不傅支

banking BO

17fg

12k->16k->19k

加得多一係升title 一係有其他offer
有offer唔代表一定要轉工 可以用同offer/多少少留低你
但冇offer係手等佢每年appraisal就蚊都訓

16fg

15K>18K>20K>21K

16 fg
15k > 15.5k >(轉field) 25k > 30k

07年fg

07 9000
08 14000
09 12000

19 30000

8k+40k(daddy比左幾層樓我收租😁)

26k>

8k5 10k 11k 13k 17k 26k

11k > 13k > 20K> 26k > 30k

香港地邊有窮人架

14 ugrad
15 年暑假先做野 14k (同讀果科完全無關)
16 年 17.5k (轉返本科)
17 年 18.5k
18 年 30k (轉行)

15年 18k
17年 20k
18年 22k
19年 25k

笑撚死

17grad
40k > 14k(轉工) > 15k > 18k

5/2016 15K
11/2016 0K (比人炒 GAP 左半年)
4/2017 18K
6/2017 19K
3/2018 21K
3/2019 22K

頭幾次都係轉工..
後邊都係升職加人工..

5年內

13k->15k
然後轉工
16k->19k->22k->30k

19k->20k->22kー>25k->21k

依家每年有100k bonus

睇到好多都係升m/ am位先突然加好多
呢個位好難突破

聖母絲打
依份工我都立定決心做一年就走, 依個係我由第一日返工就立既目標
不過你可以起我底, 點撚知最近我屋企人又有事, 我隻貓又有事, 咁咪順勢而為裸辭就算

如果我屋企冇事既話我會騎牛揾馬

05 grad
12>16.5>23.5>16.5>20.8>28>35>40>48>60>80>90(ad grade)
Big4開波

2016 15k
2017 18k
2018 30k
2019 38k

個個都4 -5年由1萬幾升到4 5萬。有無咁勁

有冇轉行？

16 Grad
12k > 18k (過試用) > 25k > 30K > 35k (am)

照顧緊屋企人，
我成日都覺得自己簡直係不幸既代表

乞食科grad, fg 第一份工真係做唔黎所以辭職，2018年先搵到岩自己既工，結果就低人工做到死死下

然後今年屋企又出事，辛辛苦苦儲落黎既人工同炒股賺返黎個十幾廿萬一舖清袋

我又唔係做唔到野丫，同事都好依靠我，我又唔係嫖飲賭毒樣樣齊，係飲姐，仲儲到錢仲滾大佢

結果就屋企出事回歸起點
家陣深夜越諗越覺得自己好無能為力，有錢又點，一下子冇晒，咁姐係唔夠多錢啦

唯一我信任既係自己能力，我有能力好似其他巴絲打咁跳兩跳加工，只係時間長啲

轉咩行

本科係咩 之後轉左咩

轉左做Corp fin related既工

由咩轉咩

晒銀時撚
12 10k
13 10k
14 11k
15 15k
16 16k
轉工
17 28k
18 31k

9up 大會

8
10
13
13
24
35

8k > 讀完書14k>3個月後16k > 一年後轉工20k> 中間加左少少，3年後>26k> 28k

加你老

可唔可以講下咩dep

11.5>13.5>28>32>35

2001年出身

5.5k 做𡃁仔➡️8.5k(升職）➡️14k (轉工）➡️18k(升職）➡️ 26k (升職）➡️ 28k(升職）正苦工，等緊max pt.23

冇收入點樣照顧屋企人？
唔使開飯？不解

500->600->800->1100->1300->1500->1600->1800->1950(now)
日薪工

巴打做邊間?

200k per week
老豆開公司

6k▶️7.2k▶️8.5k▶️13k▶️17k▶️19k▶️20k▶️30k▶️32k▶️38k▶️41k

0k->0k->0k

可否講下做邊行 同埋 有冇跳槽 做幾多年

我都係好低人工開波 仲未突破到上去

7k>12.5k>18k>24k>30k

爸爸 我想加零用錢
20k>30k

fg 11.5k, 一年多d後轉工
第二年13.5k做左一年，咩豬頭骨都食。
第三年後老細睇得起升職28k，再做一年。
第四年老細唔想我走加到32k
今年35k.
當中有無數既進修

9.5k>14k>18k>22k>28k>30k>40k>48k>50k

2015 hd grad
9.5k > 12k> 14.5> 21k >25k > 35k

10年讀書唔成,17歲出來做野...浮浮沉沉,打下廢工做下廢青

2010: $23/h 未有最低工資
2011: 頭半年廢青,下半年 $6k底+$1k5~$2k5佣
2012:頭半年廢青,下半年 $40/h
2013:番下散工,$400日,下半年 $8k5
2014:頭半年廢青,下半年 $45/h
2015:頭半年$9k,下半年讀番書
2016:讀書+PT $550日
2017:上半年 $13k,下半年廢青
2018:21k ( 公務員)
2019:23k ( 公務員)

自己打完出來都覺得自己經歷左好多,加加埋埋廢青左好耐好感慨
期間有人話我浪費時間,咁後生係搵錢時間,又成日介紹D我極唔中意既工比我,比壓力我
有D人落井下石,離棄我,但我個時真係無目標無中意既工,覺得打工番工好奴隸無意義,好辛苦,渡日如年
所以每份工都做得唔長,做一陣儲到舊錢就做雙失廢青避世,享受下 (不過唔洗番工真係好舒服,完全唔會悶,日日自然醒)
但好在仲有D人支持我,唔會逼我,係我艱難時候聽我呻,借錢我生活

好在後來搵到目標,一番努力下成功考到,而家終於叫上岸做到份鐵飯碗,都係搵唔到咩大錢
但穩穩定定,唔洗人擔心,養得起自己仲可以孝敬下屋企人,睇到未來條路,起碼結婚都有宿舍,排公屋,居屋etc
最緊要做到自己想做既職業,覺得工作有意義唔會對番工感到厭倦,如無意外應該都做到退休
真係兒子生性病母倍感安慰

15 fg

15.5 -> 16 -> 19 -> 23

FG 16 (2015) > 17 (2016) > 轉工 23 (2017) > 24 (2018) > 轉工 35 (2019)

想問下做邊行 進修係讀master?

19fg IT 20K

有冇degree?

08 FG
08 細公司PA 8k （1年後被炒）
09 轉行 lab CS 10.5k -> 10 10.8k
10 轉行 frontier sales incl. commission 17k
12 轉行 retail corp sales 15k -> after proba 17k
13 same job 18k
14 same job 22k -> promotion 28k
15 change job 33k, change job again 35k
16 same job 36k
17 promotion 39
18 change job 45k, change job again 50k
19 same job 51k, 本身可以轉工有offer 60k但自身原因唔走得

頭幾年雷曼兄弟真係馬死落地行，有人請就做真係唔知自己做緊乜。真正career真係2012年後呢7、8年

又話加薪歷程 我以為會詳細啲 起碼會講返緊咩工

sub仔
15.5,16,17.5,18.1
做左2年
應該點

17fg:
1st-admin 13.5k (加埋allowance 19k)
2nd–hr 15k
宜家-hr 20k

09 10出黎做野真係好慘
大學生都係under 10k
而家大學生起薪點都15k
已經係2-3年嘅人工

似銀行

邊有得咁比
起碼多十年經驗都係有個價值係台
同埋而十年食個飯都唔止加五蚊
09年搬出黎住太子三房都係七千幾，一家四口住都住得曬
而家七千幾係太子都仲可以住到嘅，住劏房

13年出黎做野
10k >
12k(轉工）>
16k+1k津貼 (轉工)>
18k+2K津貼 >
23k+3k津貼（跳草群舞） >
26k+6k津貼 (但轉左海外做打30%稅)

16fg
11.5k --> 12.5k 2016
13.5k --> 16k 2017 (轉工)
16k --> 17.5k 2018
17.5k --> 24k 2019 (轉工)

15 grad
25k > 40k > 53k

13 15 20 30 35 43

12K-->12.5K-->12.95K

12FG
13.5k
16k
18k
22k
轉工
33k
轉工45k

10k > 14k > 18k > 36k

40k > 56k > 70k

12.8k=>13.2k=>15.8k=>16.9k=>19.2k=>25k=>26k
Sub仔 Engine

咁我仲有其他屋企人既

2014 FG 13.5
2015 17.7
2016 28.5
2018 32.0
2019 0.00

已轉
新工都係有關customer service

咩位? 一開波就pt9 , pt10

15fg

16k —>17k—->18k —->19k—->21k—->26K

未轉工

15fg

20k > 22.3k > 23.5k

未轉工

真正連登仔
2018 53k
2019 63k

大把位有

上年9月 master grad
31k
第3個月跟通脹->32k
第6個月升pt ->33.5k
遲d 滿一年轉正常grade->37k

0/10

14 16.5 18 20

咩工？

13k (2017) =>17k (2019)

17k
23k
35k
56k
86k
100k
160k
200k

14.5> 15.8
轉工17> 24
轉工44

banking?

19fg 38k -> 未知

17grad 18k(2018)＞21.5（2019）

14grad 25k->30k->40k->47k->55k

fmcg

17 fg 13k
2019 16k

12 >跳 12.8 >跳 14 > 跳 42 > 升 51

年年加10%都唔叫多

12k
14k
16k
20k
23k
30k
32k
37k

2018 FG 18k
2019 30-34k (4-6個月 bonus)

17fg

19k --> 20k （加人工）--> 23k(轉工）

2016Fg
18k(2017)——>23000(2018)——>21700(2018)——>25000(2019)

13.5k>15.5k>13k>16k>20k>27k>30k

呢度d人都幾廢 做咗幾年先有30k 連登fg都50k啦

減薪歷程

睇黎我做錯好多事, 要減咁多

13 grad

12k
16k
17k
19k
24k
25k
37k
以上未計double pay同b仔

上面咁多人唔講自己做邊行？

所以IT 唔係水尾 長做長有

又唔好咁講，果時買樓平，果時敢借盡，基本上而加無乜好憂

勁 轉一次升兩倍

公務員 2a3o位？to/so/vo？Ws？

17FG
13k—->15k (轉工)—->半年adjust 18k

CS call centre
日日返工接投訴接到收工
食屎放題

部隊鍋 散仔

真，十五年黎既心路歷程

6.5k -> 7.5k -> 11k -> 14.5k -> 20k -> 40k ->22k

15k->17k->20k->22k->27.5k->30k
3年左右

呢個po 又係吹水大會
期待緊出稅單po，真男人遊戲

呢個post 已經好真 除左幾個吹水

話呢個po吹水既人一係未出黎做過野 一係冇讀過大學

清，我做左十幾年野，三大degree 畢業

市面上大多數加薪幅度係3-7%，邊有十幾二十%咁跳，仲要有啲double 咁上 轉工一般都係叫高10-20 隻，多過既話對面HR 都會壓你，唔係話完全冇可能，不過老實講我真係冇咩見過，我果行已經算係上得快，都冇咁誇張，連登仔真係太多人中之龍

8000 係啲人吹到個market 咁慘姐，big4 offer 都11000，bank offer 13500 officer trainee，MT 20000 左右。

08 grad

10k > 12k > 14k > 20k > 61k > 74k > 77k > 25k

睇邊行 big4 corp fin都加得好快

11年出黎做野
avg mthly 80k>10k>11k>轉工11k>同年13k>同年15k>19k>轉工25k

mt有冇咁少，連登仔話24k以上，好多講接近30k

13k>14k>15k>19K(轉工)>21k>22k>21k(轉工)

14k -> 10000000000k

10 幾年前 hang seng MT 20000，BOC MT 18000，仲有好多唔同行業都係咁上下，inspector 大約3 萬幾，邊有依家一入就4X

我非三大 轉工都30-40%啦加
你邊行

你都識講十幾年前啦大佬
4x應該係投行chur位，計時薪唔算好多，話輕鬆易做個d叫佢收皮

岩岩出黎做野如果得1x k, 轉工加30,40 甚至一倍其實好平常
有一批人起薪都3x k, 加一倍都只不過係追近人地起薪
3-7%係唔轉工留係同一間公司既水平

我比到糧單你捐返多少比無國界？

ibank chur位上到70k啦
3,4x k 果啲對ibank黎講應該係輕鬆位

16年開始做野 轉左一次工only
人工已翻倍 根本唔存在咩加3-7%既問題
睇你識唔識渣住人春袋黎傾姐
同埋唔好做爛市囉
有料怕咩人地唔請

Ibd 果啲用錢買人命
4x Internship ?

白痴
果陣搵工都難
無工邊個借比你

你份工一年加幾次人工
好羨慕呀

又要串又要斯斯縮縮唔肯講自己做緊邊行

行頭咁細人工咁低

我呢啲小薯仰天遙望連登仔好喇

77k > 25k
咩事？

on9 講緊一入呀

chur都唔一定有70

你咁講唔單止銀行業 其他都會收皮 不過rm就一定收咁解 想知08年個陣d rm係點追數

16K>(3個月後)>20K>(5個月後)>25K(NOW)
18FG

16fg
grad咗玩到9月先做野
22k>24k>26k
啱啱轉工
34k

好多間ibd個fg base 都6x啦，full package 70k走唔甩

Bo 就3x k

你講呀 有證據先做邊間呀 等我問下佢地有冇

上年hsbc 70k，nomura 7xk，其他first tier 個d過曬6x啦wo

Jpm bo 入職都35k啦，係咪你拎4x k做爛市呀

呢個post有人誇大就梗架喇，但應該大多數都係真，不過肯定唔會係社會常態，因為低人工/幾年都無人工加嘅人唔會出聲

想問下係做邊行？ 當初點儲錢開公司？

我fg拎100k呀, 你咪撚做爛市啦傻鳩
幾十k係到講，我就黎升到300k啦

真心 我畢業左兩年 由11k>17>22 轉工真係可以跳咁多 當然睇你邊行

9k>11k>16k>14k>15k

真正ibd都話用錢買人命
啲細行corp fin先慘無人道

人地大大間ibank就話入行都底薪7萬再加bonus
細公司做同一樣野揼石仔做到AD先可能有呢啲價

半年review一次 最後加唔到就走左

搵得多既大有人在
不過加幾多可以自己爭取

咁都有得嘈 係咪平時以為自己係天之驕子
突然知道左現實接受唔到

你講緊你自己？ 100k好多？

06年grad，去到11-12年樓都唔算貴，如果你失業5-6年就無計啦

我建議你上網睇下2008年10月發生咗咩事，件事又影響咗經濟到幾時先見復甦反彈

咁多負評

8750>9100>
轉公司12040>12700>13150>14750>17100
中間加左好多次唔記得實數

一班葡萄撚
你係咪MT

唔係MT但都係d 大路野
同行一般跟政府pt跳不過我果間就可以一年跳幾個pt

15Hd grad
15–>10k
16–>12k
17–>13k
18–>14k
下個月（轉工）17k

3000 10000 20000 50000 200000 300000

真係好多葡萄撚

11K>13k>17K>18k>21k

2004年grad IT狗
2004 - 5K
2005 - 6K
2006 - 8K
2007 - 13K
2010 - 18K
2012 - 24K
2016 - 轉工32K
2017 - 轉工36K
2019 - 45K

FG -> 45k -> 65k

12 FG
9.5k (12) -> 11.5k (12) -> 14k (15) -> 16k (16) -> 30k (17) -> 50k (18)

讀緊書 3k->10k->12->14k->26k(轉工)
等7月gard

6k>7.7k>9.5k>12k>12k>17k>22k>21k>23k>26k>28k>30k

15>過試用>20>轉工>30

17k>0

16fg

16>22>38>45

利申：專業人士

18 grad $13500---> $0

新仔 18 grad 新入$14000

我做左10年人工都係好低，問題出左係邊？？頭一份做左8-9年。上年先畢業後第一次轉工。
你地轉工係見到面等對方開價，定係係左current and expected 落resume？

我就係寫晒落resume，又要保守，最多寫expected 多15-20%，所以依家好under paid

09grad: 9k
10: 9K（連B 11K）
11: 12.3K（連B 14K）
12:16K（連B 17K）
13: 16K （連B 21K）
14: 16.4K（連B 30K）
15: 18K->21K⋯升職（連B 42K)
16: 22.7K->25K⋯升職（連B 32K）
17: 26K（連B 36K）
18: 32K⋯轉工，所以冇B
19: 36K⋯轉工

2 4 8 16 32
64 128 256
512 1024 2048 4096 8192

吹水大會又開始

35
50
50
50
50....
13000
11000
16000
15000
又變返50
最後55...

人地講個事實你又唔信，大部分first tier ibank FO 60k+同BO 30k+不嬲都係真
關100k多唔多咩事

上面班一年跳3次槽，乜玩法。。

6>7.5
轉行7.5
轉行12
轉行10>11
轉行10>11.5
跳槽17.5>21
跳槽25

9000-＞20000
19年fg

500-1000咋。。。。邊有2千

咁點解你講就要信？你冇腦嫁 on9仔
我話你老母做雞呀

做緊邊間呀 影黎睇下，我就做緊間 連同其他人講個數唔啱有本事攞證據黎唔好鳩up，證明下fg 超過70k monthly黎睇 大家都好想睇

是但啦 由佢活係自己世界到 唔係點做精英

你underpaid同咩比? 你有benchmark就直接Expected salary 寫番個數啦
如果只係自覺underpaid就做下research 先好啲

我就current, expected 都唔會寫落去 佢對我有興趣自然會打黎問 冇問就知reject係唔關salary事

underpaid 因為我原本個grade，轉工降2個grade 都有人工加，原本舊公司做8-9年升到m 都係20頭

50k -->80k -->100k (2019)

2012 fg

7k>11k (2014)>13k (2016)>15k (2017)

in house 會計

2018：2455
2019：2525

有無咁低呀

會計狗也不屌

13 年畢業

13 年 12k (無b)
14 年 14k (計埋bonus 15k)
15 年 17k (計埋 bonus 19k)
16 年 轉工 23k (轉工無bonus)
17 年 24k (計埋bonus 27k)
18 年 27.5k (計埋bonus 35k)
19 年 31k (計埋bonus 42k)

而家開始又諗轉工
想轉去base salary 大份D
成日都要睇住bonus 做人好大理力

17 13k
18 13.5k 同年hd grad

轉行:18年9月 17k
計埋bonus ot林林什什~20k

兩份都係chur工
不過依加依份係chur到爆
但依加合約制
期望20年中至尾上到25~26k

14 grad

11.7 > 12 > working holiday (2017) > 15.5 (2018) > 20.5 (2019年頭) > 創業（2019)

2017:15k
2018:16.5k, 年中升職23k
2019: 轉工30k

利申：In house 會計
上面巴打情況係公司問題啦

2014 asso仔畢業: 8.3k
2017 大學畢業: 15k
2018加人工: 15.5k
2019入政府: 30k

30K EO GRADE？
ASSOHOLE仔咁Q勁。

屌你老母
我U GARD呀
仆街 我個行除左跳入政府
無撚見過同事同學跳槽加多過30%

12.5K
15K

有啲行頭人工加得好快
但地獄式生活

0 8.5k 9.5k 10k 11k 0

不如工程撚講下自己加薪歷程

14k＞17.5k＞20k＞25k＞32k（稅前……計埋稅人工仲低過以前，不過當見識下）

餐飲業

由日餐學徒做起到二廚，之後轉西餐做凍廚部主管，最後過外國分店做同職位加幫手training，做餐飲真係要過塘先肥

唔同行業真係可以差好遠
下下用自己果行黎睇其他行業一定錯

一年轉3次工，人工跳2倍，你做比我睇啦。
邊間公司會請一年轉三次工，試用期都未過又走。

數字就係一切

11k > 12k > 14k > 15.5k > 17.5k > 18.5k
20k > 22k > 29.5k > 31.5k > 33.5k > 35.5k > 36.5k
40k
做咗六年半銀行狗
無轉過工

兒登講人工唔使咁認真

巴打邊行analyst

17grad
34k-->39k

14年 DSE完左就返工

14年 17k
15年 18k
16年 24k
17年 16k
18年 40k (轉左做判頭）
19年 110k (夾份開左間餐廳）

以上無計父幹

計埋父幹就每月加多80k(收租）

半年加一次？

有人一年轉三次工咩？
人工double 其實好多情況都做到
例如攞到某啲資格/升職
或者做某行業但係極度underpaid，轉返去正常position
況且入得黎番言都唔會差得去邊

唔好咁井底，公司有需要果陣你果幾萬蚊人工唔係錢黎

銀行咁闊佬架咩
成個表好似政府工跳point咁

17 hku 3rd hon grad

14.1k->
14.5k->
27.3k->
45.3k

唔係話沒機會人工加DOUBLE
但有沒可能成日都係under paid,仲要係好短時間之內跳完又跳
咁再跳多十年, 成個post既人都係月入幾十萬

人地人工高緊係出黎講，唔想做極都係得萬幾蚊果d又出黎講咩

因為自己極廢咩都唔識人工兩年都跳佐1.5倍
所以我絕對相信junior 人工大升真係大有人在
你話五皮升十皮就難 兩皮升四皮一兩年間真係唔出奇

同意，部分人永遠都話人吹水大會，唔肯面對現實

銀行budget多 人工個range又咁闊 低至10k高至200k/up都有
40k 對幾年經驗既人講可能好高 但對十幾年經驗既可能只係中間水平
但十幾年經驗既未必一定工作能力比幾年果個好 私人市場都係睇你有冇料
有料一入已經收緊30k up 冇料做一世都未必有30k

2010 年 grad
8k (2010) => 8.5k (2011) => 28k (2012, 入左正苦, 之後考試 + 跳 point) ===> >61k (2019)

2011年FG第一份工10k升至22k>14年尾第一份政府工25k>15年頭第二份政府22k>15年10月第三份38k>16年2月轉第四份政府45k做到而家50k

IT狗

成日聽講以前個市差得好緊要
睇呢個post先知有咁誇張，10年10k分分鐘冇飽飯食，好彩畢業撞正升市

16年 grad
18k
5xk (轉國家)

btw，廣大做IT嘅巴絲打唔滿意人工真心可以試吓外國。近近地日本新加坡，遠至歐美都好渴市好多選擇

想知係做邊一範

都係普通IT公司software eng咁
歐美日IT技術移民比想像中多
香港人普遍都醒目，語言又唔係大問題，適應性強，值得一試

幾耐做左

After tax 其幾多 同咩國家

16轉行做左3年IT狗

12FG 11.5k
13 12.5k
14 14k
15 15k 轉工變 14k
16 加人工15k 轉工 16k
17 加人工20k 轉工 30k
18 加人工36k 轉新加坡工 50k

其實計埋稅同租屋
人工唔係高過香港好多
志在拎個名係外國做過

做p仔？

18fg
7月 16k
11月 18k
4月 22k

18年3月入職 25k
19年30k

9000 sgd 高過果邊大部份有牌專業人士
好勁

5年幾

2012 12k
2013 14.5k
2014 18k
2017 24k
2018 44k

2017 14.5k
2018 39k
2019 44k
政府工

無aco 入黎講

14 grad
16k -> 17.5k -> 19.5k
轉工 23k -> 24k
轉工 33k -> 35k
轉工 40k

2017 15k
2018 18.5k
2019 20k

17fg 21k>20k>21.5k>25k 浪費時間係間垃圾公司

07 hkal
08-10 7.5k
11-12 8.5k
13轉工 10.5k
16轉工 20k
19 25k

Financial Analytics

中肯，
根本唔轉工連加到通賬比你都好難
轉工其實真係除左銀行類，好難會加多過20%

只能講如果唔係有心吹水 ，呢個post入面咁多位都一定係未來香港社會棟樑

2015grad
15k (2015)
16.8k (2015) 轉工
20k(2016) 轉工
27k(2017) 升職
30k (2018) 轉工
35k (2019) 加薪

2016fg 14k
2017加人工 14.5k
2017轉工 15.5k
2018 加人工 16.5k
2019 轉工 23k

3000，6000，8000，12500，12000，0，94，0，8000，9000，12000，14000，16000，18000，30000，42000，47000，57000。

其實IT真係有可能

我自己上LinkedIn見到嘅揼code位/Manager/Architect位都升得好快

唔同行比冇乜意思

十年前IT都加得慢
邊個會知十年後咩光境
我淨知好多SA人工低過我，但Manager位唔過600k就好少見

好多人話銀行IT都pay唔到咁高，其他公司更冇可能。我想講銀行係多AL咋，人工喺行內真係唔算高。同埋呢行嘅Junior位細公司出手遠一般比大公司闊綽，start up更加係。我份份工唔夠一年，真係feel到敢叫就有可能

14grad
13k(14) > 13k(15)> 16k(16) > 21k(17) > 25k(18) > 31k(19)

18k
20k
37k
62k

咁多20K頭一跳就跳到40K
真定假呀點做到